美國人叫你補課（陶傑）

德州大學校園出現一張本地學生勸喻中國留學生道德行為的告示，抬頭：「唏，中國人」（Hey Chinese），有三點勸告：「你知道抄襲別人的知識產權形同偷竊，是不道德的嗎？我們知道在你們的文化裏不是壞事。你知道偽造學歷是不道德的嗎？我們知道在你們的文化裏不是壞事。你知道當眾放屁打噎是不道德的嗎？我們知道在你們的文化裏不是壞事。」

然後此一告示呼籲中國留學生出席一個並不存在的「道德研習班」。這樣的張貼，當然引起校園中國人的極度憤怒，又指為「種族歧視」，並爆發更大的喧嘩，要求「校方交代」。
然而在旁觀者眼中，以眾所周知的「克里特人悖論」邏輯論斷，此一告示寫得聰明。
首先，告示之抬頭，是一句：Hey Chinese，沒有說：Hey, all Chinese。在英文裏，在宴會場發表演說，當然不必說「各位」、「全體」，如Ladies and Gentlemen，但因「女士先生」均有眾數，Chinese沒有，所以如果你是一名不抄襲，不造假，不當眾打噎──至於當眾放屁，應盡力壓抑（Make an effort to suppress），因為我聽過白人和黑人放過屁，雖然不是太響──的Chinese的話，此一告示，絕對與你無關。

其次，抄襲、說謊、以至貪污，均全部是當代主流中國人的正常文化。中國大媽遊客放縱兒童在商場小便，香港的人權社工，均以「這是中國人的文化」而呼籲大愛包容。香港早有「打尖文化」、「蹲踎文化」、「喧嘩文化」等學術詞彙，證明中國三千年「文化」之豐盛。因此德州大學此一告示，「在你們的文化裏不是壞事」，是事實之客觀陳述。

第三，此告示只以中國人為對象。中國漢人是亞洲裔之一支。大學中必有韓裔、日裔、蒙古裔，此告示與亞洲其他種裔無涉，不構成「種族歧視」。

第四，除非此一告示，由大學校方如教務處撰寫張貼，如此則此一「道德研習班」在何處舉行，是不是必須修讀否則不發畢業證書，是否附送飯盒（我相信此兩條是中國留學生至為關心者）才需要校方進一步交代細節。否則校方沒有黨委書記（須知黨委書記在中國文化中也不是壞事），不以校園維穩、不可以展開獵巫行動，打壓大學本土學生的言論、創作，陳述事實的自由。

如果校方拒「不交代抓出兇手」又如何？我贊成集體退學制裁美方，須知美國許多州立大學沒有了大量喧嘩着普通話的消費客，會關門，應該讓德州大學見識GDP的威力。

是否附送飯盒（我相信此兩條是中國留學生至為關心者）

最尾抽得靚

華人賤種
退學燒綠卡囉有本事咪
返大陸群返班賤種dna啦
華人聚居地方廁所都特別臭

如果校方拒「不交代抓出兇手」又如何？我贊成集體退學制裁美方，須知美國許多州立大學沒有了大量喧嘩着普通話的消費客，會關門，應該讓德州大學見識GDP的威力。

又真係唔係壞事有乜問題

才子

GDP威力